銀行back office 討論(3)

繼續傾

我成日要收MT103個D, 一見到boc黎個類就頭痛, 佢地成日黎D中文電碼, 打去叫佢出返英文又要打199去問先比, 真係好難頂

國王巴係呢行打滾左好多年？

lm

中銀同一個post出咗成幾個月job ad，係請唔到人定係點一路都有人走

Cob出黎出去都係manager, 一係就要shift

唔係好多, 但一般既ops都做過下咁

可唔可以大概講講equity settle and security settle分別？
睇job ad其實都幾空泛 只知應該都係做checker交數

其實分别唔大, 都係證券結算交收(可能有埋corp actions), 做下validation, send下confo出街, call下客, 打下payment咁上下

唔該巴打
咁巴打有冇做過credit control sorry好多問題
但呢個位上網真係搵唔到啲乜

主要係叫RM 交loan approval document, 寫下credit evaluation report, 遞畀credit officer上committee 睇下批唔批呢隻loan

人工都唔差 不過如果巴打係fg 應該都唔係咁易入

其實呢行好唔好做
起薪唔高升又慢咁

Lm

叫做office工囉

太易入行
唔係咁專業

邊到易

Sbt
要上20 above 大多要最少3年(加轉一兩次工), 睇隔離KYC post係冇得比

雖然如果有哂兩邊offer我都覺得KYC more preferred, 但總覺得而家先入KYC好似已經慢左一步, 同埋對手太多(呢幾年已經有數已千計既人入左行), 要脱穎而出上位唔會太易, 所以選擇KYC既同時唔可以忽視呢一點

我覺得自己個degree+fg 搞到兩邊都無回音 慘過食屎

再揾唔到就食住agent con 先, 而家好多外資行既con都唔會得7AL+No pay sick, 好過我入行個陣好多, 一完con如果唔轉perm就直接轉工刷人工, 我都係轉一次公司就由agent con轉 perm再刷人工

做緊scb contract得7日AL

會俾得出7AL其實真係渣/Citi呢類多, 而家HSBC都已經15AL, 其他大bank 好多都過10 (唔排除因為要comp block)

試緊page 佢出嘅post比較多

巴打份contract係scb 出定agent出

market risk 揮手區

agent contract fg 果時做過真係慘過狗
啲door card 都無

所以我底線都會係direct contract, agent contract太多負皮

如果contract既話 間間都7al啦

唔多公司做direct contract
外資行大部分都係agent

But agent con同0benefit 冇乜分別

冇
假呢啲contract寫7日，實則有得傾(如果你有料)
Medical都可以叫agent cover

Entry level如果想要benefits就唔好做contract啦
但你嘅選擇就少咗好多
叫高啲人工補返囉

明白 唔該絲打

呢一兩年係多左好多agent con有>10AL, 唔係全部都7架 (KYC fg role好多都 >10)

同埋contract role係for你刷人工用, 如果你想要 benefits, 好似絲打話頭, 直接揾perm la

會跟巴打你之前講個啲agent去搵 fg根本無可能direct apply

我都係agent contract
12 al 有medic double pay
仲以為係standard黎

邊間

scb

無記錯隔黎post成日介紹工位巴打都係scb

想問下巴打工作內容做開乜？
有興趣

Trade Finance Assistant 者係咩?

見唔洗degree都申請得會唔會好19

即係bills, 入到去成班呀叔C9一齊等退休

咁係咪代表易升

唔係 呢行好講exp.

boc 真係好撚cheap

點解咁講

人工比同行低
仲要年假少

生日假都冇

我覺得最唔明係好多ops位都要shift

你的shift 係番遲一個鐘果種?

係返3點/返midnight個邊
佢好多都講明willing to shift and holiday

Ops大多係support位, 如果唔係淨做HK (E.g. Backup APAC, 甚至Europe), 咪要返shift+holiday囉

試過in d 工 話 全球都放果d 紅假先可放
淨係香港紅日果種 就冇得放
但會補假

狗都唔屌

仲要人工比其他field低(8-10 yrs exp 都未必有30k), 再加上太專, 做耐左就好難走

Back office 既audit confirmation team 真係好撚hea

利申 做緊

邊間先

好痴線 細公司clerk/賣衫仲高

做L/C 同UCP600 果d？

係

係, 無乜野學(Check docs/Settlement 大部份已outsource)

利申: 做過一間未outsource既, 係好辛苦但學到野, 可惜而家買少見少

依家好多銀行請後生仔做呢個位，間間銀行都青黃不接

咩呀，好多銀行請緊wo 中銀，恆生，匯豐，大新，東亞都要人，仲有d外資bank好多都請bills,呢行雖然有d夕陽，但係都仲係必須

你入到去見到由經理到散仔文員大多都幾十歲, 仲要個個都唔多想郁, 個環境太消極, 後生仔好難做得長

番新工第二日bnp打黎2nd in呢個role
唔好意思請假最後冇去到

佢係請, 但我指既係核心工序
大部份既banks而家得返同客收文件, 跟住就scan去offshore centers做核心工序, 所以冇乜野學

我兩邊都做過, 但感覺係差天共地, processing center真係多野學好多, 但你以上所提及既行, 十居其九都已經將processing ctr outsource左, 得返D執頭執尾, 衰D講句唔做都冇損失

BNP係processing ctr, 應該會chur但多D野學, 但你而家如果唔係做緊bills, 唔入行其實冇乜壞

呢樣真呀，不過外資就好好多，有多d後生仔，就算年紀大d，但係態度都positive d，之前wells都多後生，不過依家搬去印度 不過香港仲有好多外資branch，環境都ok

依家做緊product team
fg岩岩番工 想了解多d唔同工種前境點樣

你係咪真係知㗎 起碼中銀，恆生，匯豐，大新無outsource,佢地有processing ctr㗎，響澳海城，觀塘，旺角同荔枝角，有d外資銀bank都係，anz都響旺角啦，尖沙咀又一堆日資同台資，圓方就deutsche bank,渣打就係outsource左，citi都好似係

HSBC係旺角有個最大既ctr, 細bank如大新個類我冇乜留意, 渣/Citi係outsource左的確係事實, HSB好似係九龍灣

但做一定係做大bank好D, 細bank/local似養懶人多, 氣氛亦冇大bank咁positive

大bank就學規矩;細bank就學全面,細bank可以一個人由開證跟到尾，但係規矩就無咁嚴，如果以三大銀行計，都係做到阿媽都唔認得，而且將工序斬件，學得唔夠全面，而且老屎忽多，好多人等退休。
係呀我記錯左，HSB係九龍灣，東亞係觀塘，HSBC響石門開多左個ctr

KLB 係大ops center, 唔係淨得bills/kyc, 仲有其他BO roles

講多少少, 你個HSB ops asst role我有問過, 係KYC入門位, 仲話遲D有機會會轉去旺角office, 不過HSB local味好濃, 要適應港資工作文化其實唔易

明白曬 不過其實佢job re都要2yrs exp
同埋佢呢隻唔知算係dd嗰邊定trans mon嗰邊

巴打你地好
有份大貓cdd on boarding analyst offer
半年contract，個agent話多數renew係咪真？
多唔多野學，本身唔係bank做，但都係金融公司
多謝哂巴打

有無巴打知道 boc 個 financial risk assistant (product control) 入面係點 轉perm機會大唔大?

同問

做retail kyc 唔會太多野學, 但不失為入行跳板, 想向呢邊發展可以做下

返奧運定石門?

巴打
其實d agency成日寫到個ad同employer好簡單同含糊 可以點避免中伏

直接問agent係邊間行請同job duties
Jobsdb個類website好多份好似好唔同既role其實根本係同一個post, 甚至agent公司都一樣, 直接打去問最好

但係有d冇得直接聯絡佢 係jobsdb apply個啲

正常實有講contact方法, 冇就上agent網揾

年尾完contract ops officer 依家13k 如果佢轉我perm 同一個post or grade 應該叫咩價好?17~18k ?

利申:半年local cpa+半年contract back office exp(依家呢個post 如果去到完約就半年)

巴打你好，個日in佢似係話做SME client多
係旺角滙豐中心番，唔係奧運同石門
係咪會有d分別
多謝巴打賜教。

有, 做D愈大既公司愈多野學
淨係做Retail客最冇用, 因為手續太簡單
想知多D追下隔離KYC post, 應該你會知多D

有冇人知

可以叫咁高但起薪咁低
除非轉公司應該唔會加成4,5000
好多時都係佢出offer 畀你 你要就要 唔要就罷
同埋佢話轉你做perm 先黎諗啦 依家拎一個銀行headcount 都唔易 好多時要問總行搞一大堆approval

大家知唔知wealth management manager 係做d咩，係咪所有對客既post都叫“manager”
我係fg 想知好唔好做

fg 就做manager？

你去到咩stage? 介唔介意留tg

銀行文員要D咩專業技能??

扮工

Fresh grad hd 會唔會請？唔係讀ba 科

細行teller/BO clerk

做緊SCB contract 跟agent
如果續約既話,有冇過來人分享會加幾多人工??

請問銀行既credit risk係做咩同埋易唔易入行？

聽同team d人講佢轉左perm加2-3千

因為本身人工低

scb 係咪一年 contract? 有無人做過account investigation 伏唔伏 唔該

難唔難轉perm??

有冇師兄做過Boc credit card既compliance？
想知好唔好做

應該係睇你既performance同line mgr既評價再決定留唔留你

瘋狂ot

睇你條team夠唔夠人
唔夠人既實留你

無8點唔洗走

個呀姐好撚西 依家想ot都唔得

想問scb 巴打 經system 報通常幾耐有interview

係咪好難有得升

有冇人做過fund accountant HSBC 1年contract 12-13k ， 出路點

擦下鞋應該有機會嘅

知唔知fg幾多k

？

12k 轉 perm +1000

但學既野多唔多

咩dept？

account investigation

做一年好走 跳出去博加多少少人工

請問accting standards and regulations呢個dept出路點
做左幾日已經覺得好想死
唔知走唔走好

聽聞入面有個同事都幾神憎鬼厭

manager?

出手咁低

狗也不屌

同問 點先入到
小弟已經準確考cfa lv.2, frm lv.1

可唔可以講多少少

你不如睇下大貓cdd, 建行aml好過

建行aml都幾難

有冇人知 Corporate Actions Analyst 做d乜，有間ibank叫我in 3個月contract role，本身做緊大貓KYC contract role

唔係

點解話佢神憎鬼厭？可唔可以形容下佢啲事蹟嚟聽下？

jpm?

3個月應該幾好pay 不過cover埋唔續約個risk囉

成日陰陰濕濕陰鳩同事

絲打係入面做?哩個 dep 出名伏?

係，但我乜7都唔識

Corp Actions = 處理securities既野, 如stock split, 派dividends等
識advanxef

識advanced Excel (VBA) 有advantage

有啲咩做㗎?

就快入去做，想打聽下啲野

日日睇terms

有冇人知中銀remittance operation officer chur唔chur，人工福利ok嗎，謝謝

睇完之後有咩做? 寫report assess個impact?

12AL
白紙一張多數開12K俾你
chur唔chur睇做邊條team
有機會返shift

開幾多錢好？原本18k

識人係個度做？

Teller有冇機會轉back office

問下agent佢地可以出到幾多 (應該係Randstad?)

冇exp未必加到咁多, 開20/21睇下點先

想問下巴打有apply hsbc kyc嘅 做咗個summarise test之後幾耐到先再搵你？做完幾日都冇消息

利伸：讀design

職場新仔，今日第一日番銀行back office, 感覺自己唔適合，不過應該會堅持到完約

中銀ops位都係咁上下

fg? 做咗幾耐

咩team先

驚自爆 係查野既team,workload 好重下

係咪大貓 aml investigation

Operation
做settlement/ trade validation呢

要識vba
呢份工點睇？同cdd aml果d比又點？

we r the same bro 但我月尾quit

做佐一年audit local既
想轉做bank back office
果一年經驗有冇邊個post係relate到？

bo roles一般部門都唔會俾得多架啦 如果係白紙一張 見d同學都係12k 除左aml個d 好似係

Push

問左，19-20k

預左唔太高, 冇exp唔會咁輕鬆過到20k lol
睇你想向邊方面發展
個人覺得長遠少少黎睇兩邊都ok既

8大fg非bba 今日都去見corp action既direct contract位（1年約） 佢話最多開得我13k
巴打們有咩意見

其實唔想做operation，kyc都係做住先，如果做JP都係想cv好睇d，之後再搵下mt個d

唔係大貓

你做左幾耐？

一個禮拜

渣打contract路過

搵食姐都係..
你做到野ge 都會好快升

呢D位我估大部份都係死位
做一年半載好跳

想問你地向邊到返工 屬於邊個business line？

你fg?我都覺得好難捱，不過應該會番到完約就即走

巴打有無咩分享 係咪大伏 學唔學到野?

push

我唔係大伏 好彩

你係邊個 dept 有無聽過咩 dept 好伏

PB果邊

PB本身細 講太多=自爆

我見有D TEAM既TURN OVER真係幾高 而且走既都係PERM

我聽我啲fd 講 pb 都算加得幾快? 升得幾快?前景幾好
係咪 account investigation都伏伏地

聽聞chargeback個邊workload大到 d人係咪係咁走

Yes

搵緊其他，一有即走

有冇人知hsbc fund accountant 同trusts accountant 係做咩 13k一年contact

我報梗hangseng MT (grad job)
想問下做hsbc既ap test有冇技巧?
成日都捉唔到佢想要咩

同埋如果申請兩三個email報同一份係咪會比人blacklist?

pb好似冇一條team叫charge back

請問無商科底HD 有無銀行文職可以做又有小小晉升空間 (唔洗點對客)

想請問吓各位大佬
Loans Marketing Department 會唔會有機會接觸到工商業按揭貸款，項目融資，中小企業貸款 等等相關ge 嘢

魚與熊掌, 不可兼得
請得唔洗degree既BO位, 除非你好識social, 否則唔洗諗晉升

睇落大部分fg（除左mt/gr)都係contract 仲要係secondment
想問下有冇邊間銀行唔係用secondment?

係咩
我以為fg做secondment係少數
it dept好似多d

實有ge
不過睇你有冇搵姐

有中銀offer係direct contact

好多BO roles都用sec contract, KYC/AML, operations如 acct, settlement, trade fin等都有, 而家連compliance都有

銀行為左cut cost真係可以做到好盡

有時唔係因為cut cost，係因為要方便restructure，近呢幾年好多間銀行都開始轉型，傳統既ibd佔收入愈來愈少，wealth management愈來愈多，監管又成日變，呢d原因都會令到銀行唔想請perm

用agent請人都好貴，未必抵消到慳番既福利

想問下direct contract 同sec contract 有乜分別

用agent請都唔平
不過headcount太難攞

Q3Q4應該就開始hiring freeze

Direct係直接間bank請, sec係through agent, 因為agent要食commission, 好多時就會係staff既salary package度食, 所以sec既benefit一般情況下會差過direct

我知佢講邊一team

轉去邊

鬥年資囉
升哂d degree 先到你

唔係pb sorry 無留意 我講緊另外一個部門 樓上巴打做緊？

點解銀行唔出direct contract，咁咪唔洗比agent食一筆
direct contract都可以減福利姐

好多原因，成本只係其中一個
1. HR workload - 假如一個新project突然要二百個人，銀行existing既hr絕對做唔切，搞contract，搞payroll，搞resign，分分鐘又要請多十幾廿個hr先搞得掂
2. 請人係agent既強項，agent有自己既network，當需要大量人手時，2-3個agent可以一個月內請夠，銀行自己請可能要半年
3. Direct contract 算係銀行員工，agent contract嚴格來講，係幫agent打工，not銀行員工，所以炒人既時候，炒晒agent contract果班唔算銀行裁員，可以保護銀行reputation
4. 大公司文化：outsourcing ，將可以outsource既都盡量outsource，至於中間有無利益輸送？who knows

我都想 不過我係上年grad, 唔可以再咁jumpy

祝你好運
我準備好信啦

想問下如果非legal出身有非大銀行compliance clerk 13k 3 months contract 應唔應該take??
Thanks in advance

咩 team 可唔可以俾少少 tips

有冇人知東亞點
OT多唔多

唔自爆啦

Direct contact同agent contract寫落去cv到個分別係咪不大？

渣打contract *2

0分別

大貓aml係咪伏?
上網睇啲人對佢評價好差咁

洗唔洗tips咁誇張 不過我諗應該係眾所周知都知呢條team 既workload大到痴線，ot到十一二點都有

有無巴打知道boc credit control好唔好做

銀行界夜總會

搞到我好想知係PB邊條TEAM

屌 渣打chargeback部門夜夜笙歌 contract轉perm加人工如果唔係多真係早走早著

岩岩 turn down 左個轉工 offer
有少少後悔

舊行做左兩三年，下年年頭好大機會有得升
但就算 promote 完人工都仲係差新工兩三成
最慘係如果最尾無得升 即係晒左半年時間

offer做咩嫁 講嚟聽下

早半年遲半年其實冇咩分別
promote 完再走

我聽講係ot到十一二點囉 俾我真係走硬，雖然ot錢幾高，不過我唔會為左工作放棄咁多私人時間

PB即係咩？其實我係呢行係新仔

Exact7ly, 真係做到好夜 最慘ot 係o到星期六都要番工， 聽其他轉左perm既人講係加2-3k

渣有一堆teams都係夜總會, 入得去做預左好辛苦, 但做一兩年出黎揾工跳比較吃香(緊係啦, 你燃燒生命換返黎嘛)

但chargeback班人跳出去可以做邊飯 真係唔知

我都係做chargeback 我最多o半個鍾t咋喎
我都諗過 呢行跳出去仲可以撈咩 喊出黎

我都想知

巴打都係渣兜做咩？ 渣兜chargeback真係夜總會party

有冇邊間行嘅ops係會請社科fg, 唔介意ot

我唔係渣兜

另外想問下
如果去d 證劵行/其他non bank到做settlement
之後要轉入bank易唔易？

有無鋪後路走人

中資Back office 係咪基本上有普通話interview?

好撚心你班傻閪 咪撚仆心仆命做acc investigation
人工又低 腦細又閪
十足勞改 做左一年又點？人工加幾舊，屌你拎去餵狗啦臭閪
無前途好撚心你班fg合作d, 轉會！例如去大貓cdd跳一跳擦下人工！
做ops 你唔會有結果

16 FG
返咗差唔多半年大貓 UaT Tester 好似好鳩hea咁冇乜前途 其實可以有咩出路

巴打唔好咁嬲 你係咪受害者

成班fg做爛市

Agree

有冇巴絲做中銀

想問senior corp service officer 人工咩range 到

絲打幾時開工 做到好迷惘咁，做啲嘢都唔太關Bank事咁

幾錢人工 中銀開11-12k

[member]做左3年ops想跳搵份15K左右但係唔知咩行好[ /member]

Backoffice ? Backoffice senior office好似係grade5

［member]大貓都係12K [/member]

你本身幾錢人工呀
當一般轉工你本來人工加1x-2x%

想問如果幫人做mortgage 應該點入行

見左hsbc份工 agent 話on hold係咪多數都唔得..

唔好太上心, 繼續揾下份

做開中資係咪難轉外資

其實銀行back office位bonus大約出幾多
利申 secondment 冇bonus

靜到

中資background check 係咪要好耐

仲等緊background check

幾耐

佢話一個月 係外國住過會耐d

hsbc既話預2個月

咁我去下旅行都得

睇dept, 大多都少於一個月

我之前同事係外國住過搞咗個半月

準備返secondment contract工
淨係check左 TU
佢話Background check係入左職先做
我以為要等幾個星期check哂先入職

上商Back office officer grade 有無人IN過
個形式係Manager in, HR in 定係一齊IN

5係主任
高主應該係6

中銀做左3年幾
咁多年都係1個月 或 1個月多D

邊個IN先

巴打而家做緊?
係咪Panel interview 幾條友in你一個

巴打2次都係北角IN

咁我應該見HR先OR一齊IN 我IN北角

有咩銀行back office係係東區
想專apply個啲

dbs, 中信， bnp

想問下遲下由中資轉去ibank/ big4無咪好好好難定係要referral先有機會

定係返到出年年頭等多d post出就好搵定唔好等完contract先搵

利申: design底但o岩o岩有中資compliance officer offer 想入行但唔係好想做中資

0 bank 經驗，冇degree，但有間外資請左我做 contract corporate KYC ~ 20k

自問英文ok 都算social到 想知做落去有冇機會轉perm或者轉到去ibank 如果冇我早啲岀返去做sales算

巴打咁勁

做落有冇機會轉係睇你performanceoo架o嘛
但想做kyc就入o左行試試先囉 反正20k都唔錯啊我覺得

Hd 唔係相關科目
入唔入到行

垃圾工，多數都係番klb, 做住等in其他工都ok ge

非相關科hd 想做back office

有冇巴絲做緊渣 既 Clearing Operations AM / officer
有2-3back office銀行經驗得唔得

有冇巴打做緊CITI BANK KYC?

最後有無去IN? 問咩?有無OFFER?

有冇巴絲返緊/in過hsbc嘅Product Manager Assistant? Interview大概會問d咩? 最驚係佢有個一個鐘嘅Excel test

銀行BO contract工做兩年係咪極限，要轉工？

有冇巴絲做緊citi phone officer 收到OFFER 幾好PAY 又唔洗跑數咁

請問HSBC aml / compliance 邊到可以報？

有冇dbs做緊project既巴絲係度

收到ctbc compliance intern interview

Assist Compliance Department on reviewing documentation relating to Customer Identification Program process and Risk Assessment of customers.

Assist Compliance Department in processing documentation relating to the performance of due diligence on customers.

Assist Compliance Department to conduct periodic BSA/AML related tests of product/services.

Assist Compliance Department to set up compliance related training program for NYB.

Assist Compliance Department to update compliance policies and procedures.

Assist on other issues and matters as and when assigned by Compliance

job duties如下 有冇巴絲解釋下
所有野都好抽象sosad

你都冇做過
實唔明啦

用手報

我依家唯有上網搵資料 搵得幾多得幾多
再對答方面下苦工啦

有無人做opt risk

有冇巴打做過hsbc cco call centre
好似幾好pay

wa 20k..

乜野係sanction country？2017年有邊六個sanction country，緬甸幾時係sanction country list度除名
Name Screening既兩大要點
如何做name screening
Co search係邊度搵
MAA要睇d乜
身份證/銀行月結單要蓋乜野印
HSBC Risk Rating既components係乜，比重如何
乜野係FATCA同CRS

呢堆野夠做啦

巴打謝謝你 即刻做

巴打我多口問句
係咪每間銀行都有個risk rating? 我今次In CTBC 係咪應該搵番CTBC D資料??
唔該哂先.

聽聞流失率高，break先可以去廁所，又要shift，做得慢又會比人開咪嗌名，但有16k+allowance+bonus, 想要錢咪做

同埋你個mma係指咩?
money market account? 咁money market account要睇咩 即係咩意思??

另外co research又係指咩??

唔該哂!!!!!

MAA=Article Of Associations
Company Search

狼山原則背到未啊？

何志平單野都睇緊 狼山原則d銀行都知了 唔該哂巴打

係佢入面d definition

有冇人知custodian bank 喺做啲咩㗎？
好似冇咩人討論呢類bank ge 工作

有冇人知ibank back office entry post幾錢人工？ 見有啲網寫32～k 唔知準唔準

大佬呢D入面好多對於唔同產品服務GE principle....
如果想好雞精咁讀...讀邊個PDF會好D...
感謝大大

咁高

30-40k

KYC都係

做咩post?

八大econ grad有咩back offer工可以做 想準時8點前收工 下年grad

中資UAT 係咪無出路

uat本來就無出路

想問下銀行backoffice位，唔經agent搵係咪會比較難

前前後後都報左幾份都無聲氣

無經驗搵perm好撚難

做左幾個月算唔算有經驗

ibank back office究竟有冇前途可言？
compare with comm bank fo mt

ibank好多BO 都offshore左去KL/Mumbai/Manila 喇wor

quit啦屌
16fg係建行做左無三個月即走左，完全學唔到野，當你庇護工場勞工咁
入到去做我長既都無大學學歷，真心唔好浪費時間

絕對唔會有任何出路
一世contract，續約只會加$0-500
唔係窮到無錢開飯都唔好申請入去做

有冇 digital banking 巴打係到
交流下大家做邊範

香港都叫asian headquarters呀 除左it之外 點都要留番啲ops hr accounting係香港呀？

呢排冇乜新工，個個都等bonus

Treasury 同Corp banking 邊個好d
如果以人工，前景為標準

做緊bank trust accounting 黎緊想轉
唔知轉咩好
有考緊cpa

如果轉fund accounting 有無出路
有無巴打知呢行點
Banking 有無邊啲dept出路好啲又簽到exp
求解答 行路好迷茫